呢個世界會唔會只係虛擬世界黎？

其實我只係一個被創造既「虛擬人」
我既記憶根本就係創造者制造出黎既數據資料
所有科學現象都不過係producer整出黎既rule？

而其他人都只係npc
佢地並唔係真正存在既
呢個世界都只係虛擬世界？

大家點睇

虛擬世界唔代表一定就係NPC，可能好似Matrix咁係成班人一齊玩緊同一隻game

姐係可能我只係比玩家控制緊/玩緊既一個角色？
而我同李嘉誠一樣都只係玩家玩緊既角色？

咁呢隻game都幾失敗

或者「記憶」根本都唔一定真係
佢都可能係被創造既
可能我只不過係前一日先被制造出黎既
而我依家回想既記憶都係佢創造我個陣輸入既

玩我既player想挑戰難度嘛
唔通玩李澤楷呢啲easy mode咩

屌我想玩noob mode呀

係呀我地係ghost in the shell嚟架咋

首抽五星傳說

你只係被人玩個o個

simulation hypothesis 嘛
係都唔出奇吖

缸中之腦理論 好耐冇見有人傾

永遠無辦法證偽既命題

只可以答你無法排除呢個可能性

可能真係永遠都冇辦法証實
假設制造者並冇制造認知「真理」既能力比我地
我地永遠都唔會知

其實「我」根本並唔存生
人根本冇所謂自由意志
人每一個決定其實都係跟住已經一早設定好既數據黎行姐
甚至人類以為自己有「自由意志」都係制造者整出黎既神

呢個講法似係決定論既觀點再加少少還原論既邏輯

可唔可以講多啲關於決定論同還原論既野？
岩岩google左你講既決定講
佢唔係主張因果咩？